官員制裁名單一出 香港銀行喪鐘今已起跳 下一個限期是10月7日

港共11人的制裁名單，其實還有後着。下一個最遲的限期，是10月7日。

這要追溯特朗普在7月14日簽署的《香港自治法》（HKAA）。美國國會限政府在90日內列出違反《中英聯合聲明》和《基本法》的受制裁人士名單，而財政部僅用25日便「放榜」，如此神速，可能跟香港國安跟蹤美國駐港澳領事史墨客有關。

如今，HKAA制裁部分的「第一份報告」達標了。巧妙的地方在於，當制裁名單一公佈，就會立即觸發「第二份報告」的倒數條件：政府必須在60日內列出所有跟「第一份報告」被制裁者進行重大交易的外國金融機構，對它們進行五項二級制裁。

換句話說，官員制裁名單一日未出，香港銀行還算是安全的，然而喪鐘卻在今晚起跳。10月7日前，美國就會祭出制裁銀行名單，甚至有可能披露這11人的重大交易包括甚麼。

若然加速師們不信邪地想還以顏色，倒數勢必加快，美國極有可能在10月1日前，向中共送上這一份禮物。

被他們拖累的銀行或投資者有沒有得補救？

放心，萬一資金被凍結或被禁止營運業務，可以向OFAC申請許可證要求部份解凍或繼續做生意，費用只是$7000美元，非常便宜。而法規列明，沒有得到OFAC許可證批准，一切交易都是被禁止的。不熟悉制裁的人或者會有僥倖心理，覺得可以殺到埋身才拆招，但人家的玩法是，你不申請報備，你就是同謀。到時才臨急抱佛腳申請，那就太遲了。

還記得我上個月舉的例子嗎？美國眾議院只是宣佈將擴大對北溪二號的制裁，法都未立，烏克蘭的建商就立即停工示好，人家就是了解美國制裁的玩法，知道甚麼是逃生門正在關上，及早離場還有生機。而不表態不行動，如同對美國說放馬過來。

不過，這種向美國報備跟制裁者割席的做法，很大機會觸犯港版國安法。白綾還是毒酒，自己選吧。

作者

快d

跟據退WHO, 立制裁法案，台港疆藏法案，，制裁行動，全部都係deadline 未到一半就take action

60 deadline嘅OFAC report估計25-30日有第一份report

等到9月8

白綾還是毒酒
呢個比喻正到

今日已經加速左啦

留名學野

如此神速，可能跟香港國安跟蹤美國駐港澳領事史墨客有關

即係佢地真係想攻美領

諗多左 第二波係8月14日 (呢個先係HKAA)
第一波制裁法源係HKHRDA

二選一

以前親中屌美 無後果

今次老美出手 唔係講笑

選擇自由世界 定 共產主義

你哋自己選

不是朋友 就是敵人

送大禮